{
    "question": "Pelaku yang tidak semestinya dilakukan oleh seorang pelajar adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut prilaku yg tidak semestinya di lakukan oleh siswa</h2><ol><li><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>c</em><em>o</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>k</em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>d</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>t</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>u</em><em>g</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em>p</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>r</em><em> </em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>o</em><em>l</em><em>o</em><em>s</em></li></ol>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-4-dari-5-penyebab-keberagaman-di-indonesia-734",
            "question": "Tuliskan 4 dari 5 penyebab keberagaman di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Letak strategis Indonesia</p><p>-Kondisi negara kepulauan</p><p>-Perbedaan kondisi alam.</p><p>-Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pencemaran-lingkungan-terjadi-karena-masyarakat-membuang-bahan-ba-595",
            "question": "Pencemaran lingkungan terjadi karena masyarakat membuang bahan-bahan berbahaya dan limbah cair secara sembarangan ke sungai.kebiasaan ini dapat mencemari air sungai yang menyebabkan kerugian bagi masyarakat penggunanya.penyebab terjadinya peristiwa tersebut. . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- karena kurangnya kesadaran masyarakat untuk melestarikan lingkungan hidup nya dan malah membuang sampah / limbah ke sungai</p><p>- meningkatnya kebutuhan masyarakat sehingga semakin banyak pula sampah / jadi semakin banyak pula sampah  atau limbah yg di hasilkan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-saat-diperlukan-dalam-ke-473",
            "question": "Mengapa semangat dan komitmen kebangsaan saat diperlukan dalam kehidupan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar negara tercinta kita tidak terpecahbelah, manusia adalah makhluk sosial jadi jangan coba coba intorvert</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Untuk mempertahankan keamanan NKRI memerlukan semangat dan komitmen kebangsaan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-dan-semangat-persatuan-yang-telah-menjiwai-kehidupan-masyara-581",
            "question": "Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat tersirat dalam pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> sila ke-3 \"persatuan Indonesia\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat Indonesia tercantum dalam Pancasila sila ke 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-berikut-yang-bukan-merupakan-fungsi-musik-dalam-pementasan-pa-835",
            "question": "32. berikut yang bukan merupakan fungsi musik dalam pementasan pantomim adalah...    a. memperkuat suasana kemeriahan b. penguat gerakan pantomim\r\nc. membantu mewujudkan suasana\r\nd. penguat adegan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya </p><p><strong>A</strong></p><p></p><p>Maaf kalo slh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-toleransi-di-lingkungan-masyarakat-yaitu-amenghargai-perbe-818",
            "question": "Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu    A.menghargai perbedaan antaranggota keluarga\r\n B.selalu bersikap ramah kepada tentangga\r\n C.mendengarkan dan menjalankan nasihat orang tua \r\n D.mematuhi guru dan tata tertib sekolah\r\n\r\n Bantuu yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.selalu bersikap ramah kepada tentangga</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>    </p><h2>             Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu..? </h2><p></p><p> <em>Toleransi</em><em> </em><em>adalah</em><em> </em><em>sikap</em><em> </em><em>saling</em><em> </em><em>menghargai</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>menghormati</em><em> </em><em>antar</em><em> </em><em>sesama</em><em>,</em><em> </em><em>bersikap</em><em> </em><em>ramah</em><em>,</em><em> </em><em>sopan</em><em> </em><em>santun</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><p><em> </em><em>Jadi</em><em> </em><em>jawabannya</em><em> </em><em>dari</em><em> </em><em>pertanyaan</em><em> </em><em>\"</em><em>Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu</em><em>\"</em><em> </em></p><p></p><p><em>B</em><em>.</em><em> </em><em>Selalu</em><em> </em><em>bersikap</em><em> </em><em>ramah</em><em> </em><em>kepada</em><em> </em><em>tetangga</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-hari-tanggal-senin-pilihan-ganda-pilihlah-salah-satu-446",
            "question": ":    WAKTU\r\nHARI / TANGGAL\r\n: SENIN\r\nPILIHAN GANDA\r\nPilihlah salah satu jawaban a,b,c,d, dibawah ini diantara satu yang paling\r\nI.\r\n5.\r\n1. Istilah \u201cNusantara\u201d sering kita baca dalam buku-\r\nbuku pelajaran. Arti kata \u201cNusantara\u201d adalah ....\r\na. Kepulauan yang diantarai oleh dua samudera,\r\nyakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua\r\nbenua Asia dan Australia\r\nb. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua samudera\r\ndan dua benua\r\nc. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua benua\r\nAsia dan benua Amerika yang terletak di\r\nantara lautan Hindia\r\nd. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua\r\nbenua dan dua samudera\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua</p><p>benua dan dua samudera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ya:&#039;)</p><p>janlup bintang limanya::)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.negara kepulauan yang terletak di antara dua benua dan samudra</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maafklo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-cara-untuk-menghemat-sumber-energi-dalam-kehidupan-sehar-266",
            "question": "Tuliskan cara untuk menghemat sumber energi dalam kehidupan sehari - hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak menggunakan secara berlebihan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakai secukupnya</p><p>2. tidak lalai dalam menggunakannya</p><p>3. mematikan alat elektronik (TV, komputer, lampu, dll) jika sedang tidak digunakan.</p><p>4. Usahakan menggunakan lampu LED untuk lebih menghemat listrik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-implementasi-dari-wawasan-nusantara-adalah-setiap-warg-395",
            "question": "Salah satu implementasi dari wawasan nusantara adalah setiap warga negara memiliki kewajiban menjaga persatuan dan kesatuan bangsa. untuk menjaga persatuan dan kesatuan bangsa, warga negara harus terlebih dahulu memiliki rasa cinta kepada tanah air, dan dapat dengan mudah menciptakan persatuan dan kesatuan.pernyataan di atas sesuai dengan konsep utama dalam wawasan nusantara merupakan konsep",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>bagaimana sikap kita kepada warga</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}